龔如心千億遺產 建制批6千萬管理費太高 促加快處理變失業基金

已故華懋集團主席龔如心留下千億遺產，終審法院於2015年裁決由華懋慈善基金以受託人身份持有，律政司司長和基金董事會須制訂遺產管理計劃，包括成立監管機構，以確保遺產按遺願作慈善用途，惟至今仍未成立。

經民聯立法會議員梁美芬今日在立法會提出口頭質詢，要求加快處理有關程序，令遺產盡快作慈善用途，甚至幫助受疫情影響的市民。

鄭若驊指，由於已進入法庭程序，需要與訟人提交誓章才可開庭處理，她亦希望盡快，但未交誓章無法開庭，故要等到明年5月，才可開庭處理。她強調除非法例要求，有關慈善安排、捐款均由機構自行管理，律政司司長無權力指令基金或集團作出捐款。

核心資產約為1410億元
鄭若驊指，龔如心遺產的核心資產包括集團內各公司資產，約為1410億元，而2012年時約值820億元。她指，直至今年11月30日，華懋慈善基金每年向不同機構捐款，近3年從遺產捐出約550萬元、1165萬元及945萬元。鄭指，管理人方面受法庭的委任命令處理，除非法庭批准不得公開有關資料，律政司會確保在合理範圍內。

法庭程序方面，鄭若驊表示，基金在法庭頒令要求交誓章下，亦數次延期提交，花了9個月，之後遺產管理人亦遲了3個月提交誓章，律政司之後會跟進，明年5月26日會進行指示聆訊。她強調律政司一直迅速行事，會密切留意，又指處理遺產最重要是管理計劃，希望明年可盡快處理管理計劃的事宜。

石禮謙批管理費太多 倡遺產「失業基金」
至於每年6千萬管理費，鄭若驊指律政司一直有處理，她與基金方都有權審視、提出意見，而管理人每小時收費已由法庭作出命令，她不回應新聞內容，只就事實回應。

經民聯地產及建造界議員石禮謙指，立法會現時相當「配合」政府，問是否需要改例，令遺產盡快成為「失業基金」，又批評遺產已用作慈善的比例，比其管理費少太多。鄭若驊回應指，遺產目前按終審法院的裁決處理，而管理人受法庭委任，每3個月提交報告予法庭，律政司及基金有需要時，通過法庭反映意見。被問到是否需要修例，鄭只回應，會不斷檢視有關條例有否跟進工作。

回血劍

小甜甜被捐款

共享資產

共產主義進行式，連死人嘅資產都要共埋

共度時艱

陳振聰呀

其實石禮謙想點
成日都明刀明槍串鳩港共
唔撚怕死

共你個產

共產黨

共產

陳振聰表示笑到最後

屌你老母千幾億，完全無呢個數字既概念

派左佢啦

簡單講個管理費1%都無

共產是個好東西

千幾億夠一人派2萬
公務員一年人工支出

充公全部資產

咁癲

一早已經有回血劍

成鳩日潤自己D忠誠反對派同事

陳振聰貪太盡
當年和解分一半都夠玩幾世
而家仲要比港共食撚埋

衰貪心 蠢撚到

好嘢！可以名正言順共有錢佬產，等你香港班仆街富豪咁撚愛國？

你都on9
根本大哨張遺囑係真
如果比左佢華懋就冇得比支那回血，所以先要夾到佢輸，成單野都冇實質證據證明大哨做假或者呃番黎

痴 吸血鬼

有歷史價值唔驚清算？

虎視眈眈左好耐

應該激撚死 監生老屈佢

其實係，早前有個訪問佢話要覆卓

money laundering

依班冚家產

唔明點解私人遺產要比d 議員同律政司指指點點

無錯， 小甜甜個細佬根本弱智
真係俾人利用

支那共產黨

呢度有近2億
不如用呢d
可以幫到更多失業人士

警察福利基金去年收捐款1.8億元
按年增逾26倍

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

每年使 6 千萬管你老母
一鋪派晒佢好過啦

石仔今次我就撐你喇

等我幫佢管理啦 一野推曬落美股 過幾年又多幾千億
仲要每年收6千萬dllm
我都想幫佢管理啲遺產

今次0.1%都未到
咁強姦金一年1-2%管理費係咩

只不過100%遺產稅

中共好yeah

Source?

太貴啦
咦？我個強姦金管理費幾多話？

如果係假嘅就唔會賭身家咁打官司啦

西九文化管理局 咪又係咁，大驚小怪

回血式愛国

不能同意更多
連我老豆果輩都話佢雖然係貪
但呢單野擺明比共產黨夾佢

國安法可以令呢個基金一晚無晒

當時人人都以為香港有公義, 法律係公正
查實檯底下華懋班外戚已經同港共做晒交易, 大哨可能都估唔到

有錢人著重名聲，可能覺得寧願捐比共產黨好過益街外人

咁有時現實既野唔一定講真相喇

煮到埋黎都要食

問題係佢細佬一啲都唔有錢，宜家重要比人告

wtf? 個基金關你閪事

究竟點解可以咁撚有錢，千幾億痴撚線

成個局都無人信陳生

所以大哨係衰天真，唔係貪心
佢果陣一定係以為香港真係陽光司法是其是非其非

陰毛論咁講
我都覺得係真
陳佢本身有憶幾身家
冇理由搏命賭呢舊錢
佢剩係用小甜甜風水師個名去搵食 都夠過世

仲入埋去坐 一定食唔少雞翼

陳振聰當年係衰天真之餘又懶醒自以為得到手
再加上,佢當時比人大家的第一印象,唔係咁好和「神棍」味太重

所以,佢最終都輸咗之餘,重坐埋監

成個局係屈鳩佢
傳媒，司法，果d咩筆跡專家，醫生

香港地就係咁，印象行先，其他野就其次，事實wfc

佢想係明年7月出獄後,出書兼打官司
不過,到時可能死咗係監獄裡面或被送去集中營

華懋集團於本年終止已故主席龔如心三名弟妹，包括龔仁心、龔中心及龔因心在華懋的職務。惟他們被終止合約後，未有於本月2日交還華懋讓他們居住和使用的摩星嶺豪宅單位和車位。華懋昨（5日）入稟高等法院，循民事途經要求3人及龔仁心的妻子等4人交還單位和車位，以及向華懋賠償其損失。

因為老一輩見識過共產黨點樣共人產

共產林鄭屋企d現金啦, 同班藍c講: 特快批核, 現金即時到手

唔好玩喇
由龔家搵中共出橫手
贏左場官司
由果時開始份遺產
已經收歸國有喇

以為自己打贏有得分
所以佢家姐咪唔留俾佢

冇晒民主派嘅人，點都要D反對聲音
你明唔明呀

屌
第一次見呢個廣告

唉 比起共匪嗰班賤種土匪
我寧願信風水佬手上嘅小甜甜遺囑係真

分D比我啦

共遺產黨

當年華懋offer 陳振聰157億和解
如果遺囑係假就無需要

所以陳振聰堅持打落去
邊知華懋絕到成個盤送比共產黨

黨委法官,專家證人當然立即埋位

上貢左啦
銀河數字既錢都無用

班外戚家陣做晒condom

呢位中大校友蕭勵洲撈過mag仔,屢次寫文為法院迫害警暴受害人護航

呢條友話
我從來不相信終審法院法官收了賄賂或因龔如心向中央求助，中央出手向終審法院施壓判龔如心勝訴之類的說法。在行政主導司法，小學生願望做貪官的大陸，這種干擾司法事情可能很普遍，在香港恐怕近乎無可能。最低級的法官也不會被上級指示怎樣判決案件，如果有的話那會是動搖司法基石的大災難。

大家調轉諗

Google大把有得你睇 佢細佬依家咪比人用完即棄囉

真係做左枱底交易就真係ON9啦
明知個性格係點既,仲要交易,唔話佢地無腦都唔得
比大哨都仲可以拎住係管理開公司知道運作,可以點搵多D錢,留返個位係到
比左共共,全部掛名個,到時乜錢都無

小甜甜知道自己細佬妹咩料， 咪唔留俾佢地

點知可以廢到俾支共當水魚

佢細佬本港出世架?
有乜理由唔知共共係點

我覺得依家佢應該可以笑返成班外戚轉頭

【獨家】陳振聰向警方舉報 指龔仁心騙華懋2000萬元地鋪
2020-10-06 06:30

人地做緊

真係笑佢地係傻仔

屌,其實佢地拎得咁多錢出黎和解
已經助證左張遺囑既真偽啦
假既我洗鬼比錢同你和解咩

又話巳被黑仔強接管了？

當年唔同
當時中共仲係好霉同未完全滲透香港

唔好話對龔家,就算對民主派元老都好客氣,問李永達果班老鬼就可以求證到
龔家覺得呢一個係一場合作, 只要少少錢就可以打發共產黨

當時審遺產案的林官現在貴為高等法院上訴法庭副庭長,所有政治有關案件都偏向香港政府

事實證明,真係有D人係有錢無腦

d錢係佢家姐姐夫搵， 唔係佢地搵返黎

睇返,就小甜甜係上海出世既
佢當年應該知道共共係點
佢D細佬妹,點都唔會係香港先出世掛
如果係咁樣既概念就真係抵比人共哂個產

識搵錢既就有腦
但係佢地係唔識搵錢,但都叫做有錢,但就無腦囉
佢依D外戚關係,係入邊做,都撈到唔少油水,但問題係佢地唔識得去點樣用腦搵錢,所以先係有錢無腦

死人都要共產
好先進

當年中共指使成個香港傳媒界玩人格謀殺
成班撚樣唔講案情,日日屌人食軟飯同風水佬神棍

到大局已定,唔通香港法律界會認法院夾埋中共抄家咩
正如到今日大律師公會同公民黨都唔敢認香港法院司法迫害警暴受害人

千億 收0.06% 都叫高？

班建制唔撚去屌MPF 管理費高？

0.06%

咁撚低邊到搵

建制個腦都鳩鳩地

升市股神

管理包唔包投資，人地賺得返有咩所謂

建制：睇唔到、唔清楚、唔知道

真呀 依家唔推未等回調再推 咁多好公司可以買

佢嘅對手係中共，唔係龔家

佢張嘢係真嘅點解唔去爭
係老共白嘅屈成黑吞咗份遺產姐

竟然絕後無繼承人
好似歐陸中世紀d國家

黃德輝㗎啲錢

要有忠誠反對派嘛

後台係班地產佬唔同土共

如果張野係假既 點會去咁盡
明顯4條煙仔底 但對家 個莊 球證 觀眾都係支那既人

對家出曬術，同花順都輸

千幾億先收幾千萬管理費, 幾千份一咋, 就算只係保本都唔貴啦

最後比共產黨共左

但佢講既內容唔係忠誠反對派應該講既
一係班地產就去盡，一係就收聲
唔上唔落咁表示自已係炸彈
咁on9好撚難理解

點解會變咗公有財產？

都係 政府如果贏撚硬真係唔需要庭外和解。

同依家武肺一樣
專家收哂錢，點講都得
主流傳媒收編哂，點誣蔑一樣野都得
司法唔洗講

攬炒

最後都話 佢係奶共派
所以同意

石禮謙呢排講嘢幾好笑

經民聯地產及建造界議員石禮謙指，立法會現時相當「配合」政府，問是否需要改例，令遺產盡快成為「失業基金」，又批評遺產已用作慈善的比例，比其管理費少太多。

依家變咗共產黨嘅錢

叫銀行凍結户口, 再用國安法充公, 叫你睇下國安法自己犯咗咩

歸支共所有

事實點會俾細佬妹

唔係佢太貪
聽D牛頭角順嫂講......
如果佢同對家分左就永遠冇人知
不過專業人士同某人話：做乜分俾佢姐？你同陳生打官司，最多都係駛幾千萬，幾千萬搏多幾百億播，搏得過播！
有人就聽左某D專業人士講咪唔分粧法庭見囉。

最後，成千億就冇晒，兩邊都輸。
不過有人就拎左幾千萬走......

佢初時唔知同正苦打，以為同龔家班傻佬打，之後已經洗濕咗個頭。
如果唔係佢多數扮咩都唔知，佢嗰陣又唔係無錢+佢應該知官字兩個口。

次次都強調立法會而家好和諧

先變公，後變共